{
    "Languages": [
        {
            "Language": "ru",
            "questionCategories": [
                {
                    "category":"Variables And Outputs",
                    "questions":[
                        {
                            "question": "Переменная $a будет содержать: \n   $a = 1 \n   $a = write-host 2",
                            "answers": [
                                "1",
                                "2",
                                "$null",
                                "Команда вернет ошибку"
                            ],
                            "correctAnswer": "FE-9D-4C-19-E5-C4-00-F1-79-4B-75-EB-E9-67-50-B6"
                        },
                        {
                            "question": "Переменная $a будет содержать: \n   $a = '1' \n   $a = $a + 2",
                            "answers": [
                                "$null",
                                "12",
                                "2",
                                "1"
                            ],
                            "correctAnswer": "39-07-71-93-21-33-D9-72-A1-CC-F7-3D-AD-84-51-3F"
                        },
                        {
                            "question": "При выполнении следующего кода: \n   $a = write-output 1 \n   $b = write-host 2 \n   $a \n   $b",
                            "answers": [
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   1  \n   2",
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   $a \n   $b",
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   2  \n   1",
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   $b \n   $a"
                            ],
                            "correctAnswer": "B8-AF-11-F5-01-42-41-FF-64-04-35-D7-97-ED-C4-75"
                        },
                        {
                            "question": "При вводе 1 в следующую команду \n   $variable = Read-Host \n Тип переменной будет следующим:",
                            "answers": [
                                "int32",
                                "bool",
                                "PSCustomObject",
                                "string"
                            ],
                            "correctAnswer": "21-CA-6A-6D-3F-FC-82-12-41-3A-D5-05-CB-81-91-2A"
                        },
                        {
                            "question": "При выполнении следующих команд: \n   $a = 123 \n   $b = \"$a\" \n   $a[-2] \n   $b[-2]",
                            "answers": [
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   2",
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   123 \n   2",
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   121  \n   121",
                                "Вывод в консоли будет следующим: \n   1 \n   1"
                            ],
                            "correctAnswer": "6A-72-09-B6-F5-E2-93-55-74-95-0D-D2-14-83-CA-D1"
                        },
                        {
                            "question": "При выполнении следующего фрагмента \n   [int]$variable = $True \n   $variable.GetType() \n Тип переменной будет следующим:",
                            "answers": [
                                "int32",
                                "bool",
                                "PSCustomObject",
                                "string"
                            ],
                            "correctAnswer": "F9-7B-37-71-B4-E0-45-C9-46-88-79-80-D1-07-61-C1"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "category":"Strings",
                    "questions":[
                        {
                            "question": "Что будет содержать переменная $FullString: \n   $PartialString = \"World\" \n   $FullString = \"Hello $PartialString\"",
                            "answers": [
                                "Hello $PartialString",
                                "Hello World"
                            ],
                            "correctAnswer": "FB-67-67-40-84-4A-38-5F-C4-62-1C-83-19-A9-F3-E6"
                        },
                        {
                            "question": "$FullString будет содержать: \n   $PartialString = 'World' \n   $FullString = 'Hello $PartialString'",
                            "answers": [
                                "Hello $PartialString",
                                "Hello World"
                            ],
                            "correctAnswer": "A0-FA-8B-AE-95-0F-F3-58-42-4F-F8-D7-C3-B4-90-D9"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "category":"Regex",
                    "questions":[
                        {
                            "question": "Какой будет вывод следующей команды \n   \"Hello world\" -match 'hell'",
                            "answers": [
                                "Hello",
                                "Hello world",
                                "true",
                                "false"
                            ],
                            "correctAnswer": "8B-3A-0A-AC-26-29-48-54-B5-EB-BE-31-3C-87-1B-C1"
                        },
                        {
                            "question": "Какой будет вывод следующей команды \n   \"Hello world\" -replace 'lo|wo'",
                            "answers": [
                                "Hello world",
                                "Hel rld",
                                "true",
                                "Helwo lorld"
                            ],
                            "correctAnswer": "03-93-CD-66-C5-51-E7-D5-62-51-F5-AB-9C-78-D6-5D"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "category":"Logical",
                    "questions":[
                        {
                            "question": "Какой будет вывод следующей команды: \n   0 -gt $true",
                            "answers": [
                                "0",
                                "false",
                                "1",
                                "true"
                            ],
                            "correctAnswer": "F7-5F-F6-F7-95-96-0F-CA-A8-B4-71-2B-2E-1A-2A-B9"
                        },
                        {
                            "question": "Какой будет вывод следующей команды: \n   5 -in @(1..10)",
                            "answers": [
                                "0",
                                "false",
                                "1",
                                "true"
                            ],
                            "correctAnswer": "1E-24-FE-F1-16-EC-D0-E7-86-63-A3-C5-32-9E-22-D9"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "category":"Functions",
                    "questions":[
                        {
                            "question": "Что появится на экране при выполнeнии следующей команды: \n   function new-function { \n      param($string) \n     \"~~ $string ~~\" \n   } \n   $string = 'ABC' \n   new-function \"DEF\"",
                            "answers": [
                                "ABC",
                                "DEF",
                                "~~ DEF ~~",
                                "$string"
                            ],
                            "correctAnswer": "12-EC-10-FA-CF-4B-C5-F7-3D-B2-88-D7-22-C8-8B-C7"
                        },
                        {
                            "question": "При выполнении следующего фрагмента кода \n $ErrorActionPreference = 'Stop' \n try { \n     throw 'Custom Error Message' \n     $a = 'ABCD' \n } catch { \n    $b = $_ \n }",
                            "answers": [
                                "Переменная $a будет пустая ($null) \n    Переменная $b будет содержать ошибку ('Custom Error Message') ",
                                "Переменная $a будет содержать строку ('ABCD') \n    Переменная $b будет пустая ($null)",
                                "Обе переменные $a и $b будут содержать строку ('ABCD')",
                                "Обе переменные $a и $b будут пустыми ($null)"
                            ],
                            "correctAnswer": "DC-03-DD-6D-9B-DF-73-BA-B4-DB-36-72-82-83-B1-5D"
                        }
                    ]
                },
                {
                    "category":"Files",
                    "questions":[
                        {
                            "question": "Что будет отображено в консоли при выполнении следующего фрагмента: \n   $TestFile = \"$ENV:USERPROFILE\\Documents\\test.txt\" \n   New-Item -Force -ItemType File -Path $TestFile \n   1 | Out-File $TestFile \n   2 | Out-File $TestFile \n   Get-Content $TestFile",
                            "answers": [
                                "12",
                                "1",
                                "2",
                                "1 \n    2"
                            ],
                            "correctAnswer": "1C-A0-88-CA-27-84-3E-42-B3-C2-0D-2D-F2-AB-A4-79"
                        },
                        {
                            "question": "Что будет отображено в консоли при выполнении следующего фрагмента: \n   $TestFile = \"$ENV:USERPROFILE\\Documents\\test.txt\" \n   New-Item -Force -ItemType File -Path $TestFile \n   1 | Out-File $TestFile \n   2 | Out-File $TestFile \n   $Content = Get-Content $TestFile | Select -First 1 \n   $Content + 3",
                            "answers": [
                                "13",
                                "4",
                                "23",
                                "5"
                            ],
                            "correctAnswer": "D7-4E-04-52-A4-7E-2E-67-D7-2F-A4-3D-C5-39-C5-B0"
                        },
                        {
                            "question": "Какие варианты возможно получить в консоли при выполнении следующего фрагмента: \n $randomValue = Get-Random -InputObject @($true, $false) \n if ($randomValue){ \n     1 \n } elseif ($randomValue -eq $false){ \n     2 \n } else { \n     3 \n }",
                            "answers": [
                                "1, 2, 3",
                                "1 и 2",
                                "2 и 3",
                                "3"
                            ],
                            "correctAnswer": "AA-19-39-FC-AB-BE-28-45-5D-4A-48-5E-C4-90-27-0C"
                        }
                    ]
                }
            ]
        }
    ]
}